<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<aiml version="1.0">

<!-- Gleison de souza luiz -->
<!-- sobre termos GNU General Public License -->
<!-- as published by the Free Software Foundation. -->

<meta name="Gleison de souza luiz" content="Dirk Scheuring"/>
<meta name="author" content="Gleison de souza luiz"/>
<meta name="language" content="pt-BR"/>

<category>Segundo a wiki<pattern>caracas</pattern><template>Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
</template></category>                                                                                     
<category>Segundo a wiki<pattern>caracas</pattern><template>Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
</template></category>                                                                                     
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
<category>Segundo a wiki<pattern>caracas</pattern><template>Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
Caracas – Wikipédia, a enciclopédia livre
CaracasOrigem: Wikipédia, a enciclopédia livre.
Ir para: navegação, pesquisa 
Coordenadas: 10°29' N, 66°55' O Nota: Para outros significados de o clube de futebol homônimo, veja Caracas Fútbol Club.
Caracas

Top left: UCV Baseball Stadium; top right: Offices in Parque Cristal; middle: Plaza Venezuela Fountain; bottom left: Los Próceres Monument; bottom right: Libertador Avenue.
EstadoDistrito Capital / Miranda
MunicípioBaruta
Chacao
Sucre
El Hatillo
Libertador
Fundação25 de julho de 1567
Área2.050 km²
População (2001)3.900.000 habitantes
Densidade1011,59 hab./km²
Gentílico(es) Caraqueño, Caraqueña
Altitude900 metros
PrefeitoJuan Barreto (2004 – 2008)
WebsitePágina da prefeitura
 10° 29' 00" N 66° 55' 00" O

Cidade da Venezuela 
Caracas, oficialmente Santiago de León de Caracas, é a Capital Federal da República Bolivariana de Venezuela, assim como seu centro administrativo, financeiro, comercial e cultural, como cidade capital da Nação e do Distrito Capital. É sede dos Poderes que formam o Estado Venezuelano. Dada a sua importância, é considerada uma cidade global alfa.
O Poder Executivo, com sua sede no Palácio de Miraflores. O Poder Legislativo no Palácio Federal Legislativo, o Poder Judiciário no Tribunal Supremo de Justiça, o Poder Eleitoral no Centro Simón Bolívar e o Poder Cidadão com a Controladoria Geral da República, a Defensoria do Povo e o Ministério Público. Além dos principais centros da Administração pública central, Instituições e também Organismos do Estado.
Está localizada no Município Libertador, do Distrito Capital, e os municípios Chacao, Baruta, El Hatillo e Sucre, que formam parte do Estado de Miranda e constituiem o Distrito Metropolitano de Caracas, com quem compartilha uma população e cria a Grande Caracas com uma população total estimada oficialmente de 5 milhões de habitantes para o ano 2008.
Se encontra na zona centro-norte do país, a uns 15 km do Mar do Caribe, separada deste pelo Parque Nacional El Ávila, mas conectada pela Autoestrada Caracas-La Guaira por tres viadutos elevados que, junto a dois túneis, permitem a conexão da capital com a costa caribenha (Litoral Central da Venezuela) e os principais aeroportos e portos marítimos do país em 20 minutos. Boa parte da cidade é atravesada pelo Río Guaire em sentido sudoeste-nordeste.
Índice [esconder]
1 História 
1.1 Bandeira 
2 Locais de interesse 
2.1 Capitólio Nacional 
2.2 Parque del Este 
3 Economia 
4 Turismo 
4.1 Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
4.2 Edificações Religiosas 
4.3 Praças 
4.4 Parques e Passeios 
4.5 Outros locais de interesses 
5 Recreação 
6 Educação 
6.1 Educação superior 
7 Transporte 
7.1 Sistemas de transporte rápido 
8 Problemas 
9 Cidades Irmãs 
10 Referências 
11 Ligações externas 

[editar] História 
Eventos de 19 de Abril de 1810A cidade de Caracas foi fundada em 1567 com o nome de Santiago de León de Caracas, pelo explorador espanhol Diego de Losada.
Caracas foi a terra natal de duas proeminentes figuras históricas da América Latina: Francisco de Miranda e "El Libertador" Simón Bolívar.
Em 26 de março de 1812 Caracas foi destruída por um terremoto, que as autoridades locais julgaram como uma punição divina pela desobediência dos nativos à coroa espanhola. A Venezuela se encontrava em plena guerra de indepêndencia. Simón Bolívar, ao saber de tal despautério, respondeu com a famosa frase: "Se a natureza se opõe (à independência), lutaremos contra ela e faremos que nos obedeça".
Ao longo do século XX, Caracas se tornou um dos centros financeiros da América do Sul, devido principalmente ao desenvolvimento gerado pelas altas divisas do petróleo.
[editar] BandeiraNa bandeira de Caracas, o brasão de armas da cidade se sobrepõe a um fundo vermelho-vinho. O fundo vermelho simboliza o sangue derramado pelo povo de Caracas em favor da independência e dos ideias nacionais. O desenho original da bandeira da cidade surgiu na década de 1980, mas em 1994, presumivelmente resultando da troca de autoridades municipais, foi decidido que o brasão de armas seria aumentado, configuração que reina até hoje.
[editar] Locais de interesse 
Parque del Este em Caracas.[editar] Capitólio NacionalO Capitólio Nacional ocupa todo um quarteirão e, com seus domos dourados e arranjos neoclássicos, parece ainda maior.
[editar] Parque del EsteUm paraíso verde no meio da cidade , onde diversas atividades podem ser feitas. É um parque onde animais típicos da região podem ser vistos num pequeno zoológico. Uma réplica do famoso navio guiado por Cristóvão Colombo, o Santa Maria, está na parte sul do parque. Foi inaugurado em janeiro de 1961 e tem uma superficie de 82 hectares, que faziam parte das fazendas de café San Jose e La Cienaga. É uma obra do arquiteto Roberto Burle-Marx, o mesmo que colaborou nos desenhos dos parques da moderna cidade de Brasília, capital do Brasil.
[editar] Economia 
Sede do Banco de Venezuela.A cidade de Caracas em sua condição de capital da Venezuela, é sede de numerosas empresas de serviços, bancos, centros comerciais, hotéis, entre outros. Sua atividade é em quase 100% de caráter de serviços efetuando algumas indústrias estabelecidas em sua área metropolitana, principalmente em Los Cortijos, ao leste da cidade e em La Yaguara, no oeste. A cidade capital também é sede da Bolsa de Valores de Caracas, encarregada de operações de compra e venda de instrumentos autorizados para sua negociação no mercado pulsátil. A Bolsa de Caracas se encontra no município Chacao.
Também na cidade está localizada as sedes principais dos Petróleos de Venezuela (PDVSA) que é a maior empresa do país, desde onde se negociam todos os acordos internacionais para a distribuição e exportação de petróleo com outros países, alem de mais se encontram os escritórios principais da Empresas Polar, a maior companhia privada do país e a maior empresa produtora de bebidas e alimentos na Venezuela, com um portfólio de marcas líderes e preferidas pelos consumidores do país.
A CANTV, tem sua sede principal em Caracas, é uma das primeiras empresas de telecomunicação venezuelanas. Seus serviços vão desde Telefonia (sendo sua principal filial Movilnet que expande a área de telefonia celular) que é sua principal força, até serviços como venda de computadores, serviços de conexão a Internet Dial-up e conexão a Internet por Banda larga.
[editar] Turismo 
Teleférico de CaracasCaracas, como capital, é uma cidade muito diversa, já que conta com uma grande quantidade de parques, praças, arquitetura moderna e colonial, igrejas, passeios, bulevares, centros comerciais, etc. Desta maneira, oferece aos residentes caraquenhos e a turistas o melhor de sua cultura e serviços.
[editar] Monumentos, edifícios públicos e lugares históricos 
Parque Central, com seus 221 metros de altura é o edifício mais alto da América do SulCaracas, é uma cidade que conta com uma historia que se revela em suas edificações. Principalmente isto se deve a que a maioria de seus monumentos, edifícios e sítios importantes, são de épocas passadas que se tem mantido através do tempo. Um exemplo disto é a Casa Natal de Simón Bolívar, que ainda se encontra em pé apesar de ter mais de 200 anos de antigüidade. Algumas outras construções similares, pertencentes a aquela época, também se mantém em pé, tais como o Palácio das Academias, a Casa de Campo de Guzmán Blanco e inclusive o Palácio de Miraflores.
Além desta, também conta com monumentos onde se representa a historia da Venezuela, como o Panteón Nacional, o qual se aloja os restos de Simón Bolívar, assim como de outros heróis e personagens destacados da historia do país.
Outro sítio histórico de Caracas é Anauco Arribauna casa de campo do século XVII, a edificação mais antiga da cidade e considerada patrimônio histórico nacional.
No entanto, Caracas também conta com edificações modernas como As Parque Central Torres, são as segundas torres mais altas de América do Sul depois apenas da torre O Farol de Medellín, na Colômbia.
[editar] Edificações ReligiosasCatedral de CaracasIgreja de San FranciscoIgreja Santa TeresaIgreja de La PastoraPalácio ArzobispalIgreja La CandelariaIgreja Nossa Senhora do RosárioIgreja de Prados del EsteIgreja Los ManzanaresIgreja Sagrada Familia de NazaretIglesia San José de ChacaoIgreja Ortodoxa e Romana San Constantino e Santa ElenaTemplo de CaracasSinagoga de CaracasMézquita Ibrahim Al-lbrahimFachada de la Mezquita Ibrahim Al-lbrahimAssim mesmo, Caracas conta com uma série de edificações religiosas repartidas por todo seu território. Algumas das edificações mais conhecidas são a Catedral de Caracas, sendo a primeira igreja construída em Caracas, por volta do ano 1641. Ali mesmo, foi batizado Simón Bolívar.
Além desta, algumas edificações como a Sinagoga Tiféret Israel o maior templo judío do país ecomo a Mezquita Ibrahim Al-lbrahim, conhecida como a segunda maior mesquita da América Latina. Também, a Igreja de San Constantino y Santa Elena forma parte de 15 templos religiosos deste tipo no mundo e só dois deles estão fora da Romênia, foi doada pela Igreja Ortodoxa da Venezuela e o Governo de Romênia. Cabe sinalar que algumas das edificações religiosas de Caracas, são edificações construídas há mais de 100 anos. Um exemplo disto é a Igreja de San Francisco. É nesta igreja onde se entregou a Bolívar o título de Libertador.
[editar] Praças 
Plaza Bolívar de Chacao. 
Planza França 
Plaza João Paulo II.• Plaza Bolívar de Caracas: a maior praça de toda Caracas, localizada no Casco Central da cidade, na mesma se tem uma homenagem ao Libertador; ao redor dela se encontram a Catedral de Caracas, o Palácio Municipal e o Museu Sacro.
• Plaza Venezuela: é um moderno passeio pedonal e distribuidor viário que abriga vários monumentos, entre eles uma fonte e algumas esculturas, assim como uma importante zona empresarial pelas torres de escritórios que se encontram.
• Plaza O'Leary: situada na urbanização El Silencio, em pleno centro da cidade, que conta com duas fontes "Las Toninas" de Francisco Narváez.
• Plaza França: considerada a praça mais turística da cidade capital, conta com um imponente obelisco e charmosos jardins.
• Plaza Alfredo Sadel: esta é uma das praças mais importantes da metrópole caraquenha, nomeada em honra ao musico e lírico venezuelano Alfredo Sánchez Luna, conta com uma infra-estrutura moderna e imponente.
• Plaza Bolívar de El Hatillo: é o sitio mais concorrido pelos turistas no povoado de El Hatillo, conta com um ambiente muito tranqüilo e agradável, no centro da praça está uma estatua do Libertador, na que se encontra representado de pé e mirando para a Igreja Santa Rosalía de Palermo.
• Plaza Bolívar de Chacao: a maior praça do município Chacao, rodeada pela Prefeitura e a Catedral desta localidade.
• Plaza La Pastora: representa uma referência histórica importante, encravada no casco central de La Pastora, localidade que tem uma ampla tradição dentro da comunidade caraquenha.
• Plaza de San Jacinto: melhor connhecida como Praça "El Venezolano", é uma praça localizada no Casco Histórico da cidade, a praça tem uma torreta central, nos cercos esta a Quadra Bolívar, com calçadas empedradas, ao estilo da colônia.
• Boulevard de Sabana Grande: é um populoso passeio caraquenho, em seu recorrido se desempenham distintas tendas e comércios ao chegar ao final do boulevard no setor de Chacaito, se localizam algumas esculturas cinéticas.
[editar] Parques e Passeios 
Vista de uma das atrações do Parque Italo Americano.• La Candelária: é uma zona da cidade, que conta com trilhos empedrados e restos dos carris do bonde elétrico que uma vez cruzou a área. Tem ganhado grande fama por sua diversidade gastronômica, se podem encontrar excelentes restaurantes especializados em comida espanhola, canária e italiana.
• Paseo Los Próceres: é uma extensa avenida que consta de monumentais estatuas, calçadas, escadas, fontes e muros elaborados em mármore, para render honra e tributo aos venezuelanos que lutaram pela liberdade da nação durante a Independência.
• Parque Nacional El Ávila: El Ávila é uma extraordinária reserva natural, oferece as belezas cênicas naturais de sua flora e fauna e a imponência turística do povo de Galipan.
• Parque Ávila Mágica: um sitio predileto para a cidade, oferece desde passeio no teleférico até uma pista de patinação sobre o gelo e caminhos de estilo espanhol, que datam da época colonial.
• Parque Francisco de Miranda: conhecido popularmente como o Parque do Leste é um lugar predileto para os "trotadores" de Caracas, com charmosas áreas verdes, um pequeno zoológico, uma laguna artificial e suas distintas atrações recreações como o muito conhecido barco de Cristóbal Colón, formam o parque mais concorrido nos fins de semana na capital venezuelana.
• Parque de Recreación Jóvito Villalba: melhor conhecido como o Parque do Oeste, um espaço de desfrute para todos os caraquenhos que vivem no lado oeste da cidade, quadras esportivas, jogos infantis, uma laguna artificial, o anfiteatro e concha acústica, lanchonete e suas caminerias, todo isto dentro de suas belas áreas verdes.
• Jardín Botánico de Caracas: nos espaços da Cidade Universitária o jardim botânico constitui um dos principais reservatórios de fauna em Caracas e preserva a qualidade do ambiente na área capitalina.
• Parque Zoológico Caricuao: o zoológico de Caricuao mostra uma grande variedade de animais Africanos e Americanos. O que faz muito especial ao parque é que alguns animais podem passear livremente entre as pessoas.
• Parque Zoológico El Pinar: o Pinar é um dos parques preferidos das crianças, pela variedade de animais e por sua zona de contato. É um verdadeiro Oasis em plena cidade. Também tem uma zona especial onde se podem admirar diferentes espécies de mariposas.
• Parque Los Caobos: este é um dos parques mais antigos de Caracas. Nele se encontra uma das mais importantes coleções de árvores centenárias da cidade, se caracteriza por ser refugio de esportistas e de todo aquele que deseje relaxar-se. Nele se podem presentear os fins de semana obras teatrais infantis. Próximo ao Museu de Belas Artes, o Museu de Ciências, da Galeria Nacional, Ateneu de Caracas e do Teatro Teresa Carrenho.
[editar] Outros locais de interesses• Museo de Belas Artes: o museu mais antigo da Venezuela, oferece obras de arte mundial entre elas arte egípcia, cerâmica chinesa, coleções de cubismo além de exposições temporais constantemente.
• Museo de Ciencias: único em seu tipo em Caracas, se exibem cerca de 200.000 peças de diversas áreas das ciências naturais.
• Museo de Arte Contemporáneo de Caracas: desde 1974 oferece mostras de obras de artistas nacionais e internacionais de metade do século XX.
• Galería de Arte Nacional: se exibem mais de 6.000 peças de arte venezuelana desde o período pré-hispânico até a arte moderno. Desde 2008 se converteu no maior museu da Venezuela.
[editar] RecreaçãoA cidade conta com dois grandes estádios de futebol: o Estádio Olímpico (capacidade: 35,000) e o Estádio de Brigido Iriarte (capacidade: 25,000). Os jogos de beisebol, outro esporte muito popular na Venezuela, acontecem no Estádio Universitário (capacidade: 33,0000)
[editar] Educação[editar] Educação superiorUniversidade Central de Venezuela 
Universidade Católica Andrés Bello 
Universidade Metropolitana 
Universidade Nacional Experimental Simón Rodríguez 
Universidade Simón Bolívar 
Universidade Santa Maria 
Universidade José María Vargas 
Universidade Monteavila 
Universidade Nova Esparta 
Universidade Experimental Politécnica Antonio José de Sucre 
Universidade Pedagógica Experimental Libertador (IPC) 
Universidade Alejandro de Humboldt 
Universidade Bolivariana de Venezuela 
Universidade Nacional Experimental Politécnica da Força Armada Nacional 
Universidade Nacional Experimental De los Llanos Centrales Rómulo Gallegos 
Universidade Católica Santa Rosa 
Universidade Nacional Experimental Marítima do Caribe 
[editar] Transporte 
Avenida Francisco de Miranda.A maior concentração de redes viárias do país se encontra na região de Caracas e suas adjacências, com uma grande rede de rodovias e avenidas no Distrito Metropolitano e vias urbanas, suburbanas e interurbanas, a rede viária se tem convertido em uma grande encruzilhada entre o Ocidente, o Oriente e o Centro do país. Papel não muito vantajoso para uma cidade saturada de pessoas e veículos de todo tipo, tanto da mesma cidade como de sua zona de influencia imediata (Estado Vargas, Vales do Tuy, Guarenas-Guatire, Altos Mirandinos) e de outras zonas do país.
Atualmente se está construindo um enlace viário que conectará a Autopista Regional do Centro (no km 31) com a Autopista Grande Mariscal de Ayacucho (setor Kempis), com o fim de servir a cidade de Caracas e as vizinhas Guarenas e Guatire, para que os veículos que se dirijam de oriente ao ocidente ou centro, e vice-versa, não tenham a necessidade de entrar a Caracas. A rota de dessa autopista seria desde aos arredores do aeroporto de Charallave, passando por Santa Lucia e subindo até a zona de Kempis (entre Guatire e Caucagua).
[editar] Sistemas de transporte rápido 
Metrô de Caracas.O metrô de Caracas funciona desde 1983 e é o modo mais rápido e seguro de transitar pela cidade, embora não chegue a muitos lugares, atualmente possui 4 linhas e estão expandindo o sistema.
Caracas é servida pelo Aeroporto Internacional Simón Bolívar, localizado na cidade vizinha de Maiquetía.
[editar] Problemas 
Favela de CaracasA cidade sofre com vários problemas comuns a metrópoles de países subdesenvolvidos, como a desorganização do tecido urbano, áreas verticalizadas e outras que sofrem com a carência de infra-estrutura e desenvolvimento (favelas), violência, entre outros.
[editar] Cidades Irmãs 
Plaza França, máximo expoente do irmanamento com Paris.Cidades irmanadas estrangeiras Paris , França 
 Istambul , Turquia 
 Miami , Estados Unidos 
 Cidade Quezon, Filipinas 
 Xangai, China popular 
 Estocolmo, Suécia 
 Washington, DC, Estados Unidos 
  Sydney , Austrália 
 Tel Aviv , Israel 
 Moscou , Rússia 
 San Francisco , Estados Unidos 
 Milão , Itália 
 Minsk , Bielorrússia 


Participou em 12 de outubro de 1982 na União de Cidades Capitais da Ibero-américa,[1] estabelecendo relações de irmandade com as capitais das nações de Ibero-americanas:
Cidades irmãs estrangeiras de estados ibero-americanos San José , Costa Rica 
 San Juan , Puerto Rico 
 Havana , Cuba 
 Montevideu , Uruguai 
 Ciudad de Panamá , Panamá 
 Madrid , Espanha 
 Quito , Equador 
 Bogotá , Colômbia 
 Asunción , Paraguai 
 Lisboam Portugal 
 Santa Cruz de Tenerife , Canárias, Espanha 
 Las Palmas de Gran Canaria , Canárias, Espanha 
 São Paulo , Brasil 
  Adeje , Tenerife, Canárias, Espanha 
 Melilla , Espanha 
 Tegucigalpa , Honduras 
 Cidade da Guatemala , Guatemala 
 Manágua , Nicarágua 
 San Salvador , El Salvador 
 Buenos Aires, Argentina 
 Lima , Peru 
 La Paz , Bolívia 
 Santiago de Chile , Chile 
 Santo Domingo , República Dominicana 
 Ciudad de México , México 
 Rio de Janeiro , Brasil 
 Fortaleza , Brasil 


Referências? Documento de declaración de hermanamiento entre las capitales latinoamericanas. Municipalidad de Madrid, URL último acceso el 18/11/2007. 
[editar] Ligações externasO Commons possui multimídias sobre CaracasBreve guia de viagem a Caracas (em inglês) 
Bolsa de Valores de Caracas (em espanhol) 
Caracas-Turismo (em espanhol) 
Notícias de Caracas em inglês (em inglês) 
Aeroporto de Maiquetia (próximo a Caracas) (em espanhol) 
Lonely Planet - Caracas (em inglês) 
Este artigo sobre a Venezuela (genérico) é um esboço. Você pode ajudar a Wikipédia expandindo-o.

[Expandir]Caracas
[Expandir]v • eCidades sede de Jogos Pan-americanos
1951: Buenos Aires • 1955: Cidade do México • 1959: Chicago • 1963: São Paulo • 1967: Winnipeg • 1971: Cáli • 1975: Cidade do México • 1979: San Juan • 1983: Caracas • 1987: Indianápolis • 1991: Havana • 1995: Mar del Plata • 1999: Winnipeg • 2003: Santo Domingo • 2007: Rio de Janeiro • 2011: Guadalajara • 2015: Toronto

[Expandir]v • eCidades globais
Cidades globais alfaLondres • Nova Iorque • Hong Kong • Paris • Cidade de Cingapura/Singapura • Sydney • Tóquio • Xangai • Pequim • Milão • Madrid • Seul • Moscou/Moscovo • Bruxelas • Toronto • Bombaim • Buenos Aires • Kuala Lumpur • Varsóvia • Jacarta • São Paulo • Zurique • Cidade do México • Dublin • Amsterdã/Amesterdão • Bangcoc/Banguecoque • Taipé • Roma • Istambul • Lisboa • Chicago • Frankfurt • Estocolmo • Viena • Budapeste • Atenas • Praga • Caracas • Auckland • Santiago do Chile
Cidades globais betaMelbourne • Barcelona • Los Angeles • Joanesburgo • Manila • Bogotá • Nova Délhi • Atlanta • Washington • Tel Aviv/Telavive • Bucareste • São Francisco • Helsínquia/Helsinque • Berlim • Dubai • Oslo • Genebra • Riade/Riad • Copenhaga/Copenhague • Hamburgo • Cairo • Bangalore • Jidá • Kuwait • Luxemburgo • Munique • Kiev • Dallas • Lima • Boston • Miami • Sófia • Düsseldorf • Houston • Beirute • Guangzhou/Cantão • Nicósia • Carachi/Karachi • Montevidéu • Rio de Janeiro • Nairóbi • Bratislava • Montreal • H? Chí Minh
Cidades globais gamaCidade do Panamá • Casablanca • Chennai • Brisbane • Quito • Estugarda/Stuttgart • Denver • Vancouver • Zagreb • Cidade da Guatemala • Cidade do Cabo • São José/San José • Liubliana • Minneapolis • Santo Domingo • Seattle • Manama • Shenzhen • Guadalajara • Antuérpia • Roterdã/Roterdão • Lagos • Filadélfia • Perth • Amã • Manchester • Riga • Detroit • Guayaquil/Guaiaquil • Wellington • Portland • Edimburgo • Porto • Tallinn • San Salvador/São Salvador • Belo Horizonte • São Petersburgo • Porto Luís • San Diego • Calgary • Almaty • Birmingham • Islamabad/Islamabade • Doha • Vilnius • Colombo
* Fonte: Inventory of World Cities — The World According to GaWC 2008

[Expandir]v • e Mercocidades
Mercado Comum de Cidades • Mercosul
 ArgentinaAvellaneda • Bahía Blanca • Barranqueras • Bovril • Bragado • Buenos Aires • Carlos Pellegrini • Comodoro Rivadavia • Córdova • Florencio Varela • General San Martín • Gualeguaychú • Guaymallén • Hurlingham • Junín • La Matanza • La Plata • Rioja • Las Bandurrias • Lomas de Zamora • Luján • Malvinas Argentinas • Mar del Plata • María Susana • Mendoza • Montecarlo • Morón • Necochea • Olavarría • Paraná • Pergamino • Piamonte • Quilmes • Rafaela • Realicó • Resistência • Río Cuarto • Rosário • Salta • Salto • San Antonio de los Cobres • San Fernando del Valle de Catamarca • San Isidro • San Jorge • San Juan • San Luis • San Miguel de Tucumán • San Salvador de Jujuy • Santa Fé • Santiago del Estero • Tandil • Trelew • Ushuaia • Vicente López • Viedma • Villa Gesell • Villa María • Villa Mercedes • Zapala  • Zárate
 BrasilAlvorada • Anápolis • Araraquara • Barra do Ribeiro • Bela Vista • Belém • Belo Horizonte • Brasília • Camaçari • Campinas • Caxias do Sul • Contagem • Coronel Sapucaia • Cuiabá • Curitiba • Diadema • Esteio • Florianópolis • Fortaleza • Foz do Iguaçu • Goiânia • Gravataí • Guaíra • Guarulhos • Jacareí • Joinville • Juiz de Fora • Londrina • Macaé • Maringá • Mauá • Mossoró • Niterói • Osasco • Paranhos • Penápolis • Petrolina • Piracicaba • Porto Alegre • Praia Grande • Recife • Ribeirão Preto • Rio Claro • Rio de Janeiro • Rio Grande • Salvador • Santa Maria • Santa Vitória do Palmar • Santana de Parnaíba • Santo André • Santos • São Bernardo do Campo • São Carlos • São Caetano do Sul • São José do Rio Preto • São Leopoldo • São Paulo • São Vicente • Sumaré • Suzano • Taboão da Serra • Teresina • Uberlândia • Várzea Paulista • Viamão • Vitória • Vitória da Conquista
 ParaguaiAssunção • Bella Vista Norte • Cambyretá • Capiatá • Carlos Antonio López • Concepción • Coronel Oviedo • Fernando de la Mora • Hernandarias • Horqueta • Jesús • Limpio • San Pedro del Ycuamandiyú • Pedro Juan Caballero • Pilar • Salto del Guairá • San Lázaro • Villeta • Ypehú
 UruguaiCanelones • Cerro Largo • Colônia do Sacramento • Durazno • Flores • Florida • Maldonado • Montevidéu • Paysandú • Río Negro • Rivera • Rocha • Salto • San José de Mayo • Tacuarembó • Treinta y Tres
 VenezuelaBarquisimeto • Caracas • Cumaná • Libertador
 BolíviaCochabamba • La Paz • Santa Cruz de la Sierra • Tarija
 ChileArica • Calama • Chillán Viejo • Concepción • El Bosque • Los Andes • Puerto Montt • Quilpué • Rancagua • Santiago • Valparaíso • Viña del Mar
 PeruJesús María • Lima • Lurin • La Victoria
Cidades fundadoras em itálico.
* Fonte: Red de Mercociudades: Ciudades Miembros
[Expandir]v • e Capitais de Estados da Venezuela
Capital, estado
   Puerto Ayacucho, Amazonas
Barcelona, Anzoátegui
San Fernando de Apure, Apure
Maracay, Aragua
Barinas, Barinas
Ciudad Bolívar, Bolívar
Valencia', Carabobo
San Carlos, Cojedes
Tucupita, Delta Amacuro
Caracas, Distrito Capital
Santa Ana de Coro, Falcón
San Juan de Los Morros, Guárico
Barquisimeto, Lara
Mérida', Mérida
Los Teques, Miranda
Maturín, Monagas
La Asunción, Nueva Esparta
Guanare, Portuguesa
Cumaná, Sucre
San Cristóbal, Táchira
Trujillo, Trujillo
La Guaira, Vargas
San Felipe, Yaracuy
Maracaibo, Zulia

Negrito indica a capital nacional.

[Expandir]v • eCapitais das Américas
Capitais: Assunção • Basseterre • Belmopan • Bogotá • Brasília • Bridgetown • Buenos Aires • Caracas • Castries • Cidade da Guatemala • Cidade do México • Cidade do Panamá • Georgetown • Havana • Kingston • Kingstown • La Paz • Lima • Manágua • Montevidéu • Nassau • Ottawa • Paramaribo • Porto Príncipe • Port of Spain • Quito • Roseau • San José • Saint George's • Saint John's • Santiago • San Salvador • Santo Domingo • Tegucigalpa • Washington, DC
*Apenas capitais de estados soberanos

[Expandir]v • eCapitais da América do Sul
 Portal América do Sul
Assunção · Bogotá · Brasília · Buenos Aires · Caracas · Georgetown · La Paz · Lima · Montevideu · Paramaribo · Quito · Santiago · Sucre ·

Dependências: Caiena · Port Stanley

[Expandir]v • e50 cidades mais populosas da América
Mais de 5 milhões de habitantesSão Paulo  • Cidade do México  • Nova Iorque  • Lima  • Bogotá  • Rio de Janeiro  • Santiago
Entre 2 e 5 milhões de habitantesCaracas  • Los Angeles  • Maracaibo  • Medellín  • Salvador  • Guaiaquil  • Chicago  • Buenos Aires  • Cáli  • Brasília  • Fortaleza  • Toronto  • Belo Horizonte  • Havana  • Santo Domingo  • Houston  • Barranquilla  • Cidade da Guatemala
Entre 1 e 2 milhões de habitantesCuritiba  • Quito  • Cidade do Panamá  • Valência  • Santa Cruz de la Sierra  • Manaus  • Ecatepec de Morelos  • Guadalajara  • Córdova  • Montreal  • Phoenix  • Recife  • Puebla  • Tijuana  • Filadélfia  • Belém  • Barquisimeto  • Porto Alegre  • Ciudad Juárez  • Manágua  • San Antonio  • San Diego  • Santiago de los Caballeros  • Montevidéu  • Rosário • Campinas • Guarulhos • São Luis


Obtida de "http://pt.wikipedia.org/wiki/Caracas"
Categoria: Caracas
Categorias ocultas: !Esboços maiores que 20000 bytes | !Esboços sobre a Venezuela
Ferramentas pessoaisEntrar / criar conta Espaços nominaisArtigo Discussão VariantesVistasLer Editar AçõesVer histórico 
Busca  NavegaçãoPágina principal Conteúdo destacado Eventos atuais Esplanada Página aleatória Portais Informar um erro ColaboraçãoBoas-vindas Ajuda Página de testes Portal comunitário Mudanças recentes Estaleiro Criar página Páginas novas Contato Donativos Imprimir/exportarCriar um livroDescarregar como PDFVersão para impressãoFerramentasPáginas afluentes Alterações relacionadas Carregar ficheiro Páginas especiais Ligação permanente Citar esta página Noutras línguasAfrikaans ???? Aragonés ??????? Asturianu Aymar aru ?????????? ??????????? (???????????)? ????????? ????? ??????? Brezhoneg Bosanski Català Chavacano de Zamboanga Corsu Cesky Cymraeg Dansk Deutsch ???????? English Esperanto Español Eesti Euskara ????? Suomi Français Frysk Gaeilge Gàidhlig Galego Avañe'? ??????? ????? ?????? Fiji Hindi Hrvatski Kreyòl ayisyen Magyar ??????? Bahasa Indonesia Interlingue Ido Íslenska Italiano ??? Basa Jawa ??????? ????? ??? Latina Ladino Lëtzebuergesch Líguru Lumbaart Lietuviu Latviešu ?????????? ????? Mirandés Nahuatl Nederlands ?Norsk (nynorsk)? ?Norsk (bokmål)? Novial Occitan ?????? Papiamentu Polski Piemontèis ?????? Runa Simi Rumantsch Kirundi Româna Armãneashce ??????? Sicilianu Scots Srpskohrvatski / ?????????????? Simple English Slovencina Slovenšcina Shqip ?????? / Srpski Svenska Kiswahili Slunski Tetun ??? Tagalog Türkçe ???????? / Uyghurche? ?????????? ???? Ti?ng Vi?t Volapük Winaray ?????? Yorùbá ?? Bân-lâm-gú Esta página foi modificada pela última vez às 18h43min de 8 de maio de 2011. 
Este texto é disponibilizado nos termos da licença Atribuição - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 Não Adaptada (CC BY-SA 3.0); pode estar sujeito a condições adicionais. Consulte as condições de uso para mais detalhes. 
Política de privacidade Sobre a Wikipédia Avisos gerais   
</template></category>                                                                                     
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
</aiml>
